Prottokoll sel 1misel Mail 1880
Koos olid kohtu Peawanem Jaan Saarmann
Jaan Saarmo
Jaan Kreep
Kirjutaja H. Saarmo
№ 17.
Kohtu laua ette astus  Jüri Sillaots ja kaebas, et  Jüri Kallmann tema kääst mõisa herra lubaga Wissuwere karjamõisa kontrakti ostnud 425 Rub. eest ja on temale 225 Rubla wälja maksnud ja 200 Rubla maksmata jätnud ja ei taha temale mitte seda 200 Rubla wälja maksta.
 Jüri Kallmann astus ette ja ütles, et tema ei taha seda 200 Rubla mitte seepärast ära maksta, et Jüri Sillaots on mõisa herra kääst 3 Tsetwerikud Erjapää seemid wõtnud, mis selle karjamõisale maja põhjaks peawad jääma ja ei taha neid seemid mitte ära maksta.
Nemad leppisid selle modiga ära, et  Jüri Kalmann maksis 176 Rubla 60 kop. Jüri Sillaotsale kohe kohtu ees wälja ja 26 Rubla 40 kop. eest ostab tema erjapeää seemid, miska Erjapää põld kontratti järel peab külitud saama.
Se leppimine on ka täidetud.
Kirna walla kohtu nimel:
Peawanem Jaan Saarmann XXX
Jaan Saarmu XXX
Jaan Kreep XXX
Tunnistuseks kirjutaja H. Saarmo /allkiri/
